「聖誕取消了。謝謝你，中国。」

因為在英國發現了傳染性更強的新冠病毒新變種，當局進一步收緊防疫措施，英格蘭多區封城，原訂聖誕假期容許最多三個家庭聚會的「聖誕氣泡」亦要取消。

當地時間12月20日，英國脫歐黨（Brexit Party）領袖法拉奇（Nigel Farage）在Twitter發文諷刺：「聖誕取消了。謝謝你，中國。」並將該推文置頂，引發爭議。

中國官媒《中國日報》駐歐盟社長陳衛華當即在上述推文以英文回覆稱，「戴上口罩，別再胡說八道。」（Wear a mask and stop talking sh*t）

法拉奇則指責陳衛華的回應「有侵略性」——他轉發陳衛華給他的回覆並揚言「中國共產黨不喜歡真相，並經常做出有侵略性的回應。他們應當為製造這場全球災難，向西方賠款。」

其後陳衛華回覆稱：「有侵略性？對待像你這樣的特朗普式的種族主義者，不能太客氣。」

法拉奇這種指責中國的說辭，有網民應和道「謝謝你將矛頭指向了正確的方向，中國。」但也有網友駁斥稱，「中國沒有嘲笑英國；中國沒有完全錯誤理解英國的抗疫策略；中國沒有把資本的利益置於民眾生命之上；中國沒有搞砸病毒檢測與追蹤；中國沒有嘲笑封城。這些帳，要算到你輔佐的首相頭上。」

在發現變異毒株後，為防止疫情反彈，英國首相約翰遜（Boris Johnson）宣布提升倫敦等地疫情防控級別。依據新規，20日起的未來兩周內，提升倫敦及周邊地區防疫級別至新增的第4級；未來兩周，英國30%的人口再度面臨「封城」。同時，倫敦和英格蘭東南部地區實行宵禁，超過1,600萬英國人被要求待在家裏，政府也取消了在聖誕節放鬆社交規定的計劃。

https://www.hk01. com/即時中國/564738

肺炎前面好似少咗d字

中國武漢肺炎係支那搞出嚟㗎記住啦

中國都冇聖誕

英國人應該慶祝春節代替聖誕節

屌你呢條友葉問黎
打哂班歐豬一打十

：Thank you Chi na

：Stop talking Shit

英國唔滅支那既下場

佢代表支共割讓咗武漢畀英國

殘體聖誕變怪誕

咁𠹌串

加番產地：中國武漢（英國變種）肺炎

武漢！

下下拎種族主義黎講 屌你老母

China equates to shit

你估個支那賤畜會唔會拎英國passport

小粉紅:洋人學咩人過洋節

老實講 佢嗰句wear a mask stop talking shit真係駁唔到

唔駛駁 日日撩人隻抽 終有一日會成事

回應好軟弱冇力

唔夠硬

係呢到話中國講得好，一車車人爭住入來話你五毛
你走先啦我頂住

芝麻人真係一啲幽默感都冇

咪好囉
好多左翼根本好憎基督教
仲過咩洋節咁老土先
左翼勝利

聖誕新年都取消了，謝謝你中国武漢肺炎

扣種族主義帽子，左翼最愛，仲唔快啲和應？

So?
唔出兵又咗多嗲有撚用咩
抵你英國同歐盟俾支共撚

信支那，唔怕
我等緊春運返鄉下拜年了

撥火啦

英國文化 唔撚戴口罩, 弱者先戴.
依家玩撚完

英國左膠擁護共產黨下場

當年唔夠醒
毛賊打仗咁仆街好應該睇得出佢地係咩人

武漢！！

屌，唔好喺到同我talk shit 啦！

肺炎係不中國不可分割的一部分

你咁講係咩意思
死漢汗洋奴

我們沒有xx 你也別想有xx

支那獨有邏輯

應該係中國武漢肺炎變種病毒

中國搞武肺出嚟當然仆街，但唔明英國點解要取消聖誕活動
明明隻毒同流感差唔多，成班恐懼撚就日日嗌驚

wear a fking mask la white trash

咁搞法過去英國會唔會比人排

中國人整場武漢肺炎出嚟，正仆街

咁睇唔開 咁快又嘥咗個帳

Dog And Bone

收皮啦死雞蟲

取消? 睇下倫敦平行時空咁

喺英國搞到變種咗
變種責任全在英方
隨時要向英國索償

有班白豬會幫佢納喊助威

: I am talking about shit

Stop eating shit, chinese

5毛賤畜平安夜都要開工

Hi 中學學歷 搵到工未

喺英國爆發嘅變種中国武漢肺炎

分割領土,違反黨安法,拉得

其實好事
小好多人今晚失身

中學畢業都算仲要咁撚戇鳩，抵你一世搵唔到工

支那肺炎

厲害了支那狗

整個支那武漢肺炎就搞掂大英帝國，支那又贏

果條垃圾一早block 9 咗

五毛平安夜都要開工

咪撚Talk Shit啦英國

中國武漢肺炎

英國變種
中國製造
我唔覺佢講錯喎
係中國仆街

聖誕節滾出香港!
香港已同支那接軌，無聖誕節!!!

中國瀨屎周圍hi，整污糟人哋屋企仲話人清潔得唔乾淨

未變種之前邊個搞出黎先

聖誕都無撚得過 多謝支那 士兵得閒可以射返十支八支導彈去支那啦

英國自己攞嚟九七年比香港人入籍英國咪唔使搞咁多嘢

Fuck Chi Na

由得班外國人死
佢地衰完會再奶共
重復中伏到滅國

我講緊英國人唔戴口罩唔做好衛生 唔係話支那乜乜乜

Blocked

呢D post 第一二個留言一定係D死五毛狗
全部block曬

Merry Christmas! ❌
Happy Holidays! ✅

Happy Chinese New Year! ✅

新年以農曆為準

武漢肺炎2：英倫突變

無美國點滅

取條撚 倫敦照舊咁多人

點解啲五毛可以有咁撚多個AC block極都有

流氓外交

中國沒有把資本的利益置於民眾生命之上

中國世界毒瘤

當初你話世界欠你中國一句多謝，而家咪成全你囉！
多謝晒！

多謝你都唔比

多謝都唔比

人哋多謝你國家仲要粗口回應